<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OutOfCoffeeException 2.0</title>
    <atom:link href="http://localhost:9090/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
    <link>http://localhost:9090</link>
    <description>Ein Blog über Segelfliegen und Software-Entwicklung</description>
    <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
    <generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator>
    <language>de</language>
    <item>
      <title>Sleep mit nur einem Klick direkt aus der Task-Leiste</title>
      <link>http://localhost:9090/articles/sleep-in-der-taskleiste/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:9090/articles/sleep-in-der-taskleiste/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Mit wenig Aufwand kann man sich einen Sleep-Button direkt in die
Task-Leiste bauen.&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter Windows 8.1 habe ich mir angewöhnt, den Rechner über Win+i
herunter zu fahren bzw. in den Sleep Modus zu schalten. In Windows 10
funktioniert das nicht mehr, im neuen Settings Menü fehlt das Menü
zum Herunterfahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;psshutdown Eigenschaften&quot; src=&quot;/articles/sleep-in-der-taskleiste/psshutdown-properties.PNG&quot; class=&quot;original&quot; /&gt;
Eine Sleep-Funktion kann man sich aber schnell und einfach selbst in die
Task-Leiste bauen. Dazu braucht man einfach nur einen Shortcut auf
psshutdown aus der &lt;a href=&quot;https://technet.microsoft.com/de-de/sysinternals/bb842062&quot;&gt;Sysinternals Suite&lt;/a&gt;. Die sollte
man sowieso auf jeden Rechner installieren, allein schon wegen dem
Sysinternals Process Explorer. Also einfach im Explorer den Ordner mit
psshutdown öffnen, rechtsklicken, “Pin to taskbar”. In der Task Bar dann
Rechtsklick auf den neuen Shortcut, in dem Menü das sich öffnet noch ein
Rechtsklick auf “Shutdown, logoff …”, dann auf Properties. Unter Target
trägt man dann hinter psshutdown.exe noch die Argumente “-d -t 0” ein. Im
Feld “Shortcut Key” lässt sich auch noch ein Tastasturshortcut vergeben,
ich habe bei mir Strg+Alt+S eingestellt. Wenn’s auch noch schön aussehen soll
kann man sich noch ein schönes Icondafür herunterladen und hier über
“Change Icon” auswählen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Icons findet man z.B. bei &lt;a href=&quot;https://www.iconfinder.com/icons/16948/power_standby_icon#size=128&quot;&gt;Iconfinder&lt;/a&gt;.
Ich habe das Icon noch mit &lt;a href=&quot;http://www.getpaint.net/&quot;&gt;Paint.net&lt;/a&gt; invertiert,
damit es besser zum Windows 10 Design passt. Da Paint.Net keine .ico Dateien
speichern kann, musste ich das Icon noch mit &lt;a href=&quot;http://www.convertico.com/&quot;&gt;convertico.com&lt;/a&gt; von png nach ico konvertieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so sieht das Ergebnis aus:
&lt;img alt=&quot;Sleep&quot; src=&quot;/articles/sleep-in-der-taskleiste/sleep-button-in-der-taskleiste.PNG&quot; class=&quot;centered&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>OutOfCoffeException 2.0 - mein neues, altes Blog</title>
      <link>http://localhost:9090/articles/ein-neues-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:9090/articles/ein-neues-blog/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;OutOfCoffeeException ist wieder da. Ein kurzer Rückblick und ein Ausblick auf die Themen, über die ich bloggen möchte.&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von ca. 2006 bis 2011 hatte ich bereits unter &lt;a href=&quot;http://www.outofcoffeeexception.de&quot;&gt;http://www.outofcoffeeexception.de&lt;/a&gt;
gebloggt. Damals ging es in meinem Blog hauptsächlich um .NET Entwicklung,
manchmal aber auch um eher private Themen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe dann einige Jahre nichts mehr geschrieben und mein Blog irgendwann
eingestellt. Einerseits fehlte mir die Zeit dafür, andererseits hatte ich
nicht mehr so wirklich Lust zum Schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit einiger Zeit beschäftigen mich aber wieder so viele interessante
neue Themen und Technologien, dass ich einfach mal wieder darüber schreiben
möchte. Deshalb habe ich mich entschieden, mein Blog wieder mit Leben
zu füllen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Themenspektrum wird breiter ausfallen als
bei meinem alten Blog. Ich beschäftige mich zwar immer noch (auch) mit .NET,
aber eben nicht nur damit. Andere Themen, die mich aktuell beschäftigen, sind
z.B. Continuous Delivery / DevOps, Entwicklung von hybriden Apps mit AngularJS
und Ionic, Windows Azure und Windows 10. Neben technischen Artikeln blogge ich
vielleicht auch ab und zu über mein Lieblings-Hobby: Segelfliegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspiriert von &lt;a href=&quot;https://alexanderzeitler.com/articles/Farewell/&quot;&gt;Alex Zeitler&lt;/a&gt;
habe ich mein neues Blog nicht mehr auf Basis von ASP.NET aufgesetzt,
sondern mit &lt;a href=&quot;https://github.com/jnordberg/wintersmith&quot;&gt;Wintersmith&lt;/a&gt;.
Wintersmith ist ein Generator für statische HTML Seiten. Wintersmith selbst
läuft auf &lt;a href=&quot;http://nodejs.org/&quot;&gt;Node.js&lt;/a&gt;. Gehosted wird mein Blog auf
&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich arbeite immer noch gern mit ASP.NET und finde, dass ASP.NET eine tolle
und mächtige Platform ist. Aber ich möchte auch mal etwas neues ausprobieren.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buchempfehlung: The Phoenix Project</title>
      <link>http://localhost:9090/articles/the-phoenix-project/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:9090/articles/the-phoenix-project/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Eine Einführung in DevOps, die das Thema anhand einer Geschichte erklärt. &lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;The Phoenix Project&quot; src=&quot;/articles/the-phoenix-project/cover.jpg&quot; class=&quot;small&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://itrevolution.com/books/phoenix-project-devops-book/&quot;&gt;“The Phoenix Project”&lt;/a&gt;
beschreibt das Thema DevOps in Form einer Erzählung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DevOps ist ein Kunstwort aus “Development” und “Operations”. Dahinter steckt
die Idee, dass Entwicklung und IT in Projekten enger zusammen arbeiten
sollen, um dadurch Software schneller und in besserer Qualität erstellen
und ausliefern zu können. Entwicklunng und IT sollen also als ein Team
zusammenarbeiten, statt als zwei getrennte Bereiche, die sich bei Problemen
gegenseitig die Schuld zuweisen statt zusammen an einer Lösung zu arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch geht das Thema nicht als langweiliges und trockenes Fachbuch an.
Stattdessen wird die Geschichte von Bill Palmer beschrieben. Bill arbeitet
bei Parts Unlimited, einem Hersteller von Autoteilen. Dort wird er
unerwartet zum Vice President für IT Operations befördert, nachdem sowohl
sein Vorgänger als auch der CIO die Firma wegen der vielen IT Probleme
verlassen mussten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parts Unlimited kämpft dabei mit ständigen Ausfällen wichtiger Systeme
und verspäteten Projekten. Insbesondere bei Projekt Phoenix, von dem die
Zukunft des Unternehmens abhängt, läuft eigentlich alles falsch was nur
falsch laufen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit Unterstützung eines Mentors schafft es Bill im Verlauf der Geschichte,
die Probleme nach und nach in den Griff zu bekommen, indem er verschiedene
DevOps Praktiken kennenlernt und anwendet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The Phoenix Project” bietet eine gelungene Kombination aus Unterhaltung
und Vermittlung von Fachwissen. Durch die Vermittlung des Wissens in Form
einer Geschichte dürfte es das erste Fachbuch sein, das ich tatsächlich von
Anfang bis Ende durchgelesen habe.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>